**1967年式通用機槍**（簡稱**67式機槍**）由1959年開始研製，在1967年推出，1970年裝備[中國人民解放軍的](../Page/中國人民解放軍.md "wikilink")7.62毫米口徑[通用機槍](../Page/通用機槍.md "wikilink")。

## 設計

67式通用機槍是[中國在六十年代以](../Page/中國.md "wikilink")[DP輕機槍衍生型](../Page/DP輕機槍.md "wikilink")[RP46機槍和](../Page/RP46機槍.md "wikilink")[PK通用機槍作為基礎](../Page/PK通用機槍.md "wikilink")，並參考多種當時先進的通用機槍後，加以一些現代化的改良。

67式發射[7.62×54毫米彈藥](../Page/7.62×54mmR.md "wikilink")，[彈鏈由](../Page/彈鏈.md "wikilink")[機匣右邊進入](../Page/機匣.md "wikilink")，彈殼在左邊排出，設有氣體調節器，射手可自行調節以應付不同的戰場環境。

67式除可裝在[三腳架上作](../Page/三腳架.md "wikilink")[重機槍使用](../Page/重機槍.md "wikilink")，亦可作[防空用途](../Page/防空.md "wikilink")。

67式的主要缺點為射擊穩定性差、槍管容易過熱、槍管摩擦力過大以致初速度降低、故障率過高，這些缺點在生產67-1式時大大改善。

## 歷史

67式曾是[解放軍](../Page/解放軍.md "wikilink")[步兵的主要](../Page/步兵.md "wikilink")[機槍之一](../Page/機槍.md "wikilink")，以替代當時種類過多的[中型機槍和某些](../Page/中型機槍.md "wikilink")[輕機槍](../Page/輕機槍.md "wikilink")，如53式中型機槍、57式中型機槍以及58式連級機槍等。

67式與改進型67-1式亦有對外輸出，例如[越南等國家](../Page/越南.md "wikilink")。

## 改進型

### 67-1式

67-1式重機槍是67式通用機槍的改進型，改進67式射擊穩定性差、槍管容易過熱、槍管摩擦力過大以致初速度降低、故障率過高等問題。在1978年設計，1980年生產。

解放軍把67-1式作重機槍用途，所以稱其為重機槍。

67-1式重機槍增大了拋殼口、加厚槍管、進彈口加裝滾輪令供彈順暢，機匣左則加裝瞄準鏡座（與PK/PKM位置相同），另外亦降低了射速以提高連發準確度。

### 67-2式

67-2式通用機槍的67式的第二代改進型，在1979年12月開始研製，1982年1月生產。

67-2式的槍管提把位置可調，兩腳架亦有所改進。

## 使用國

  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
## 參見

  - [PK通用機槍](../Page/PK通用機槍.md "wikilink")
  - [UKM-2000通用機槍](../Page/UKM-2000通用機槍.md "wikilink")

## 外部链接

  - —[Modern
    Firearms-67式機槍](https://web.archive.org/web/20061003081038/http://world.guns.ru/machine/mg42-e.htm)

[Category:通用機槍](../Category/通用機槍.md "wikilink")
[Category:7.62×54毫米槍械](../Category/7.62×54毫米槍械.md "wikilink")
[Category:中華人民共和國槍械](../Category/中華人民共和國槍械.md "wikilink")
[Category:導氣式槍械](../Category/導氣式槍械.md "wikilink")